---
title: " a guia de sebos"
date: 2017-02-05 16:00:18
---

_por [Aline Valek](http://alinevalek.com.br)_ Estava aqui pensando numa profissão que cairia bem na Olivia Maia. Nessa época em que as pessoas anseiam por indicações literárias, não satisfeitas apenas com o que as livrarias colocam nas prateleiras de destaque ou no que o hype do momento exige que se leia para se ter assunto com os outros, há espaço para quem manja de livros e sobretudo para quem sabe como comprá-los mais barato. Para isso existiria a Guia de Sebos. Uma experiência diferenciada – porque nesses tempos busca-se acima de tudo ter experiências diferenciadas – de consumo de livros. É muito simples o que faz a Guia de Sebos: organiza expedições (há de se ter um limite de gente, claro) para andar pelos sebos da cidade. Nessas andanças, ela indicaria livros para as pessoas, falaria sobre o que leu, contaria histórias de como aquele outro mexeu com ela, mostraria livros que olha, conheço o autor, ou ainda encontraria os indispensáveis que quase ninguém conhece. Seria muito mais do que comprar livros. Seria um passeio e sobretudo uma conversa sobre literatura. Um aprendizado também: além de poder aprender muito sobre literatura, conhecer novos autores e gêneros, com a Guia de Sebos se aprenderia os melhores sebos, como encontrar os livros que se procura, como negociar preços e fazer o melhor negócio. Um serviço de muito valor, que as pessoas pagariam com gosto, até parcelado no cartão. Mas como a Guia se recusaria a cobrar o valor que merece, ou colocar qualquer preço nesse trabalho, as pessoas lhe pagariam com os livros que ela quisesse levar, com lanches e suquinhos nos intervalos das caminhadas, ou ainda com suas próprias histórias, porque histórias também valem muito. Ainda os próprios donos das lojas poderiam pagar a Guia pelo serviço, com comissão ou com uma cota de livros, porque a Guia de Sebos sempre tem espaço para mais leituras. Então os livros que as pessoas adquiririam nesta experiência seriam aquela leitura sob medida, uma leitura com história, que a fariam lembrar que alguém, uma pessoa – e não um algoritmo – indicou aquele livro a ela, numa tarde de conversas em que se soube que a filha da dona do sebo sabe falar alemão. Histórias que não estão impressas em lugar algum. Contrate agora a Guia do Sebo e agende seu horário.

* * *

a queridíssima e gênia **Aline Valek** escreve em [seu blog](http://alinevalek.com.br) e [no medium](http://medium.com/@alinevalek), e também produz a [zine Bobagens Imperdíveis](http://apoia.se/bobagensimperdiveis), que você pode assinar e receber em casa, via correios (!). recomendo muito o último livro dela, _[As águas vivas não sabem de si](http://www.rocco.com.br/livro/?cod=2745)_, disponível em versão impressa e digital, que você [encontra por aí](http://www.buscape.com.br/as-aguas-vivas-nao-sabem-de-si-aline-valek-856826333x) na sua livraria favorita.
